{
    "text": {
      "title": "Le visiteur masqué",
      "content": [
        "Un soir, monsieur Dumont et sa famille regardaient la télévision. Ils étaient réunis dans le salon.",
        "Soudain, vers 22 h 30, ils ont entendu un bruit. C'était comme si quelqu'un ou quelque chose tombait.",
        "Ça venait d'une chambre à coucher à l'étage. Chacun était surpris parce qu'ils étaient tous en bas.",
        "Monsieur Dumont n'a pas perdu de temps et s'est rendu en haut. Tous les membres de la famille, même le plus jeune, l'ont suivi.",
        "Monsieur Dumont est entré dans la chambre des maitres et a allumé la lampe.",
        "Il y avait un homme debout devant la fenêtre ouverte. Il portait un masque et des vêtements noirs de la tête aux pieds.",
        "C'était un voleur! Monsieur Dumont a couru pour l'attraper, mais il était trop tard.",
        "Le voleur avait déjà descendu par une corde. Bientôt, il a disparu dans la noirceur.",
        "Monsieur Dumont a regardé autour de lui et a repris sa mallette qui était par terre.",
        "C'était peut-être ça le bruit. Heureusement, rien n'a été volé.",
        "Le voleur n'a pas eu le temps de commettre le vol."
      ]
    },
    "questions": [
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "La famille Dumont regardait la télévision un soir dans le salon.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "L'homme masqué portait des vêtements rouges.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Monsieur Dumont a couru pour attraper le voleur, mais il n'a pas réussi.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "La mallette de monsieur Dumont a été volée.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quel bruit a attiré l'attention de la famille Dumont ?",
        "choices": [
          "Un bruit de porte",
          "Un bruit comme si quelqu'un ou quelque chose tombait",
          "Un bruit de voiture",
          "Un cri venant de l'étage"
        ],
        "correctAnswer": "Un bruit comme si quelqu'un ou quelque chose tombait"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Où se trouvait le voleur lorsque la famille Dumont l'a aperçu ?",
        "choices": [
          "Dans le salon",
          "Devant la fenêtre ouverte dans la chambre des maîtres",
          "Dans la cuisine",
          "Sur le toit"
        ],
        "correctAnswer": "Devant la fenêtre ouverte dans la chambre des maîtres"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Comment le voleur a-t-il disparu ?",
        "choices": [
          "Il a couru rapidement",
          "Il a descendu par une corde",
          "Il a sauté par la fenêtre",
          "Il a été capturé par la police"
        ],
        "correctAnswer": "Il a descendu par une corde"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que pensait monsieur Dumont à propos du bruit entendu ?",
        "choices": [
          "Qu'un objet avait été volé",
          "Qu'il s'agissait de la mallette qu'il avait laissée",
          "Qu'un autre membre de la famille avait été en danger",
          "Qu'un animal était dans la maison"
        ],
        "correctAnswer": "Qu'il s'agissait de la mallette qu'il avait laissée"
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Pourquoi la famille Dumont était-elle surprise lorsqu'elle a entendu le bruit ?",
        "correctAnswer": "Parce qu'ils étaient tous en bas, loin de la source du bruit."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Que faisait l'homme masqué lorsqu'il a été vu par la famille ?",
        "correctAnswer": "Il était debout devant la fenêtre ouverte, avec un masque et des vêtements noirs."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "La mallette a-t-elle été volée par le voleur ?",
        "correctAnswer": "Non, rien n'a été volé."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Comment le voleur a-t-il échappé à la famille Dumont ?",
        "correctAnswer": "Il a descendu par une corde et a disparu dans la noirceur."
      },
      {
        "type": "shortAnswer",
        "question": "Monsieur Dumont a repris sa mallette après avoir cherché autour de lui. Que savait-il à ce moment ?",
        "correctAnswer": "Il savait que rien n'avait été volé."
      }
    ],
    "vocabularyTrueFalse": [
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Un masque est souvent utilisé pour dissimuler l'identité.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "La mallette de M. Dumont a été volée par le voleur.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Les vêtements noirs sont souvent associés à des activités de cambrioleur dans les histoires.",
        "correctAnswer": true
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Le bruit venait d'une voiture passant dans la rue.",
        "correctAnswer": false
      },
      {
        "type": "trueFalse",
        "question": "Monsieur Dumont a réussi à capturer le voleur.",
        "correctAnswer": false
      }
    ],
    "vocabularyQCM": [
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quel est le sens du mot 'voleur' dans le texte ?",
        "choices": [
          "Une personne qui donne de l'argent",
          "Une personne qui prend quelque chose sans autorisation",
          "Une personne qui travaille dans une agence",
          "Une personne qui répare des objets"
        ],
        "correctAnswer": "Une personne qui prend quelque chose sans autorisation"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que signifie le mot 'noirceur' dans le contexte du texte ?",
        "choices": [
          "La lumière",
          "Les ténèbres ou l'obscurité",
          "La couleur de vêtements",
          "Une ombre",
          "La peur"
        ],
        "correctAnswer": "Les ténèbres ou l'obscurité"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Quel est le sens du mot 'bruit' dans le texte ?",
        "choices": [
          "Un son provenant de la nature",
          "Un son étrange et soudain",
          "Un son provenant de la rue",
          "Un son dans la maison"
        ],
        "correctAnswer": "Un son étrange et soudain"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Comment le mot 'mallette' est-il utilisé dans ce texte ?",
        "choices": [
          "Un outil de travail",
          "Un objet personnel souvent utilisé pour transporter des affaires",
          "Une arme",
          "Un moyen de transport"
        ],
        "correctAnswer": "Un objet personnel souvent utilisé pour transporter des affaires"
      },
      {
        "type": "multipleChoice",
        "question": "Que signifie 'disparu dans la noirceur' ?",
        "choices": [
          "Avoir disparu dans une lumière vive",
          "Avoir disparu dans l'obscurité",
          "Avoir disparu avec un cri",
          "Avoir disparu en courant"
        ],
        "correctAnswer": "Avoir disparu dans l'obscurité"
      }
    ]
  }
  